[又加] PC起薪就黎26k 公務員料今年加薪1.68%至1.98%

影響近18萬公務員的薪酬趨勢調查出爐，在武漢肺炎疫情下，高層公務員今年料獲加薪1.68%，中、低層則加1.98%，幅度為近10年新低。

薪酬趨勢調查委員會發表報告，依據過去1年逾百間公司的僱員薪酬和花紅變動，得出今年私營機構高、中及低層僱員的加薪幅度為2.72%、3.01%及2.31%，政府計算公務員加薪指標時，會按機制先扣減遞增薪額，雖今年遞增薪額再創回歸後新高，高、中及低層公務員分別為1.24%、1.28%及2.3%，但由於政府去年起已為遞增薪額設封頂機制，因此今年只須分別扣減1.04%、1.03%及1.16%，經扣減後，薪酬趨勢淨指標為高層1.68%、中層1.98%及低層1.15%。

政府通常會依據淨指標調整公務員薪酬，按照慣例，低層加幅與中層看齊，即今年中、低層公務員料加薪1.98%，高層則加薪1.68%，委員會下周二（26日）開會審核報告，若獲職方代表確認，再交由行政會議拍板及立法會審批，加薪可追溯至今年4月1日起生效。首長級官員一般會跟隨高級公務員加薪幅度調薪。

Police Constable 警員
(PPS 3 – 15)
$25,380 – $36,290

25380 +1.98% -> 25880 xx[/red][/b](

邊撚度值26k

萬六都俾多佢地
字都唔撚識多隻

真

16k就合理